title: "delphi从文本读取到数组"
date: 2013/1/18
tags: [Delphi]
categories: 编程
---




//读文件 c:\1.txt 内容，以回车为分割存入数组
procedure TForm1.Button4Click(Sender: TObject);
var
  slist:TStringList; //存储文本文件内容
  pstrarray:array of string;   //数组
  i,icount:integer;       //文本文件行数
begin
  slist:=TStringList.Create;
  slist.LoadFromFile('c:\1.txt');  //把文件内容载入到字符串数组列表
  icount:=slist.Count;
  setlength(pstrarray,icount); //设置动态数组长度
  for i:=0 to icount-1 do    //遍历文本，把每行数据存入数组
  begin
    pstrarray[i]:=slist.Strings[i];
  end;
  slist.free;
end;